# Сервис уведомлений

## Установка и запуск

1. Склонировать репозиторий с Github:

````
git clone git@github.com:Witaly3/notification_service.git
````

2. Создать виртуальное окружение:

````
python -m venv venv
````

3. Активировать окружение: 

````
source\venv\bin\activate
````
4. В файле .evn заполнить необходимые данные: 

```
TOKEN = '<your token>'
```
 
5. Установка зависимостей:

```
pip install -r requirements.txt
```

6. Создать и применить миграции в базу данных:
```
python manage.py makemigrations
python manage.py migrate
```
7. Запустить сервер
```
python manage.py runserver
```
8. Запустить celery
```
celery -A web worker -l info
```
9. Запустить flower

```
celery -A web flower --port=5555
```

***
## Установка проекта с помощью docker-compose

1. Склонировать репозиторий с Github
```
git clone git@github.com:Witaly3/notification_service.git
```
2. В файле .evn заполнить необходимые данные: 
```
2. TOKEN = '<your token>'
```
3. Запустить контейнеры 
``` 
make up
```
4. Запустить миграции 
```
make migrations
```
5. Создать superuser
```
make createsuperuser
```
6. Остановка работы контейнеров 
```
make down
```
***
```
```http://0.0.0.0:8000/api/``` - api проекта
```http://0.0.0.0:8000/api/client/``` - клиент
```http://0.0.0.0:8000/api/mailing/``` - рассылка
```http://0.0.0.0:8000/api/general_statistic/``` - общая статистика по всем рассылкам
```http://0.0.0.0:8000/api/detailed_statistics/<pk>``` - детальная статистика по конкретной рассылке
```http://0.0.0.0:8000/api/message/``` - сообщение
```http://0.0.0.0:5555``` - celery flower
```
***

**Техзадание:**[https://www.craft.do/s/n6OVYFVUpq0o6L](https://www.craft.do/s/n6OVYFVUpq0o6L)
## Задача
<p>Необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики</p>
Описание
<ul>
<li>Необходимо реализовать методы создания новой рассылки, просмотра созданных и получения статистики по выполненным рассылкам.</li>
<li>Реализовать сам сервис отправки уведомлений на внешнее API.</li>
<li>Опционально вы можете выбрать любое количество дополнительных пунктов описанных после основного.</li>
</ul>
<p>Для успешного принятия задания как выполненного достаточно корректной и рабочей реализации требований по основной части, но дополнительные пункты помогут вам продемонстрировать ваши навыки в смежных технологиях.</p>
Критерии приёмки
<ul>
<li>Выполненное задание необходимо разместить в публичном репозитории на gitlab.com</li>
<li>Понятная документация по запуску проекта со всеми его зависимостями</li>
<li>Документация по API для интеграции с разработанным сервисом</li>
<li>Описание реализованных методов в формате OpenAPI</li>
<li>Если выполнено хотя бы одно дополнительное задание - написать об этом в документации, указав на конкретные пункты из списка ниже.</li>
</ul>
Основное задание
<p>Спроектировать и разработать сервис, который по заданным правилам запускает рассылку по списку клиентов.</p>
Сущность "рассылка" имеет атрибуты:
<ul>
<li>уникальный id рассылки</li>
<li>дата и время запуска рассылки</li>
<li>текст сообщения для доставки клиенту</li>
<li>фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)</li>
<li>дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны</li>
</ul>
Сущность "клиент" имеет атрибуты:
<ul>
<li>уникальный id клиента</li>
<li>номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)</li>
<li>код мобильного оператора</li>
<li>тег (произвольная метка)</li>
<li>часовой пояс</li>
</ul>
Сущность "сообщение" имеет атрибуты:
<ul>
<li>уникальный id сообщения</li>
<li>дата и время создания (отправки)</li>
<li>статус отправки</li>
<li>id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение</li>
<li>id клиента, которому отправили</li>
</ul>
Спроектировать и реализовать API для:
<ul>
<li>добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами</li>
<li>обновления данных атрибутов клиента</li>
<li>удаления клиента из справочника</li>
<li>добавления новой рассылки со всеми её атрибутами</li>
<li>получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам</li>
<li>получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке</li>
<li>обновления атрибутов рассылки</li>
<li>удаления рассылки</li>
<li>обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам</li>
</ul>
Логика рассылки
<ul>
<li>После создания новой рассылки, если текущее время больше времени начала и меньше времени окончания - должны быть выбраны из справочника все клиенты, которые подходят под значения фильтра, указанного в этой рассылке и запущена отправка для всех этих клиентов.</li>
<li>Если создаётся рассылка с временем старта в будущем - отправка должна стартовать автоматически по наступлению этого времени без дополнительных действий со стороны пользователя системы.</li>
<li>По ходу отправки сообщений должна собираться статистика (см. описание сущности "сообщение" выше) по каждому сообщению для последующего формирования отчётов.</li>
<li>Внешний сервис, который принимает отправляемые сообщения, может долго обрабатывать запрос, отвечать некорректными данными, на какое-то время вообще не принимать запросы. Необходимо реализовать корректную обработку подобных ошибок. Проблемы с внешним сервисом не должны влиять на стабильность работы разрабатываемого сервиса рассылок.</li>
</ul>
API внешнего сервиса отправки
<p>Для интеграции с разрабатываемым проектом в данном задании существует внешний сервис, который может принимать запросы на отправку сообщений в сторону клиентов.</p>
<p>OpenAPI спецификация находится по адресу: https://probe.fbrq.cloud/docs </p>
<p>В этом API предполагается аутентификация с использованием JWT. Токен доступа предоставлен вам вместе с тестовым заданием.</p>
Дополнительные задания
<p>Опциональные пункты, выполнение любого количества из приведённого списка повышают ваши шансы на положительное решение о приёме</p>
<ol>
<li>подготовить docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой</li>
</ol>